
# Clase 35

## Antes de correr el proyecto

Tenemos que tener mongodb instalado y corriendo

## Correr proyecto

```bash
yarn install
node index.js
```

### Parametros opcionales

```bash
node index.js PUERTO FACEBOOK_CLIENT_ID FACEBOOK_SECRET_ID

node index.js 8081 asdw1234Casea123 123456asd7872
```

PUERTO: Puerto en el que corre la aplicacion por defecto 8080
FACEBOOK_CLIENT_ID: facebook client id por defecto una de prueba
FACEBOOK_SECRET_ID: facebook secret id por defecto una de prueba

## La ruta para ver todo seria

<http://localhost:8080/>

Dejo el postman para probar todas las rutas

Y arme una ruta extra para consultar el historial del chat 

GET localhost:8080/api/chat

Agrege 3 enpoints mas que son

api/auth/login Para logearse
api/auth/logout Para deslogearse
api/me Para traer la informacion de la session

## Persistir session en mongo

Si se quiere probar local con solamente tener corriendo mongo db suficiente.

Si se quiere usar mongoAtlas deberiamos ir a el index.js y cambiar al valor de la variable
mongoDbUrl y conectarse a mongoAtlas por ejml

```js
const mongoDbUrl=mongodb+srv://<user>:<password>@cluster0.soy6d.mongodb.net/myFirstDatabase?retryWrites=true&w=majority
```

Lo dejo configurado con una db de prueba




### Pruebas de perfomance

La ruta para obtener el archivo de perfomance de artillery es

GET localhost:8081/api/info/artillery

Esto nos devielve el archivo o nos da el comando para poder generarlo


### Deployar en heroku

```
heroku login
heroku git:clone -a eccomerce-coderhouse
git push heroku master
```

URL del proyecto ya deployado: https://eccomerce-coderhouse.herokuapp.com/



# Enviar emails

Ingresar a la pagina https://ethereal.email/, generarse una cuenta gratuita e ingresarla en el archivo email service

Ejemplo

```js
const transporter = nodemailer.createTransport({
    host: 'smtp.ethereal.email',
    port: 587,
    auth: {
        user: 'aileen.kutch63@ethereal.email',
        pass: 'UGKEXbngMGn4y1HEWh'
    }
});
```
### Configurar envio de sms

Ir al archivo smsService y modificar las variables con los valobres proporcionados desde la web de twilio
```js
const accountSid = "";
const authToken = "";
const to = "+";
const from = "+";
```
